
                      Comedia dramática dirigida por el “oscarizado” Jonathan Demme (El silencio de los corderos), con un guion de la también ganadora del Oscar Diablo Cody (Juno, Young adult) y un reparto encabezado por Meryl Streep, ganadora de tres Premios Oscar como mejor actriz y nominada en 19 ocasiones. Demasiadas expectativas para una comedia muy convencional, con cierto encanto pero previsible, donde lo más destacable vuelve a ser la entrega de Meryl Streep y ver de nuevo juntas en pantalla a madre e hija en la vida real Meryl Streep y Mamie Gummer.
[...] Meryl Streep aprendió a tocar la guitarra con Neil Young para preparar el papel, que canta bien ya lo habíamos comprobado en películas como ¡Mamma Mia! o Into the woods, así que el resultado final es una auténtica roquera, tan convincente y perfecta como cualquier otra interpretación suya. Es una pena que el resto de la producción no acompañe, el guion es un melodrama familiar al estilo de los telefilmes de sobremesa con demasiados clichés, los personajes secundarios tienen muy poca profundidad, las situaciones se sienten forzadas y el tono general es bastante cursi.
Aunque siempre es un placer ver a la Streep en acción y las escenas en las que toca con su banda tienen todo el encanto de la decadencia, podremos escuchar temas legendarios de Bruce Springsteen, Pink, U2 o Lady Gaga. Al margen de la escenas musicales, la única secuencia digna de mención es el encuentro entre Ricki y la actual mujer de su ex, la persona que realmente a criado a sus hijos y los considera como suyos, un dialogo entre ambas cruelmente divertido donde, por fin, brilla el talento de Diablo Cody.
El placer de ver a Meryl Streep trasformada en una roquera, tan versátil y talentosa como siempre, en una película entretenida aunque también predecible.
        
            